On donne les divisions décimales suivantes avec le début d'une écriture décimale de leur quotient~:\medskip

\begin{center}
  \begin{tblr}{width=0.7\linewidth,colspec={*{2}{X[c,1]}},stretch=1.5,row{1,2}={mode={math}}}
    741\div35\approx21,171\dots & 42,1\div3\approx14,033\dots \\
    12,4\div7\approx1,771       & 50\div11\approx4,545\dots
  \end{tblr}
\end{center}
Compléter le tableau suivant en s'aidant des quatre calculs précédents~:\medskip

\begin{center}
  \begin{tblr}{width=0.9\linewidth,colspec={X[c,2]*{4}{X[c,3]}},stretch=1.2,%
    vline{1}={3-6}{solid},
    vline{2,4,6}={1-6}{solid},
    vline{3,5}={2-6}{solid},
      }
    \cline{2-5}
                & \SetCell[c=2]{c} \textbf{Valeur approchée à l'unité par} &                & \SetCell[c=2]{c} \textbf{Valeur approchée au dixième par} &                \\
    \cline{2-5}
                & \textbf{défaut}                                          & \textbf{excès} & \textbf{défaut}                                           & \textbf{excès} \\
    \hline
    $741\div35$ &                                                          &                &                                                           &                \\
    \hline
    $12,4\div7$ &                                                          &                &                                                           &                \\
    \hline
    $42,1\div3$ &                                                          &                &                                                           &                \\
    \hline
    $50\div11$  &                                                          &                &                                                           &                \\
    \hline
  \end{tblr}
\end{center}